Соединяете базой MySQl 5.7+ (файл .env)
запускаете миграцию (php artisan migrate) 
Для того чтобы пользоватся приложениеv должен быть токен = asd2343asdasaYdnnas89932asdasd c заголовком "x-api-key"
Обязательные заголовки 
Content-Type: application/json для записи и обновления данных
x-api-key: asd2343asdasaYdnnas89932asdasd ограничение доступа
метод post  добавление записи  host/api/v1/users данные отправлять в виде JSON в теле запроса {"name": "Имя", "surname": "Фамилия", "email" : "Емайл", "measure_id": 'id Мероприятия'}
метод pust\patch обновлние записи host/api/v1/users/id участника. данные отправлять в виде JSON в теле запроса {"name": "Имя", "surname": "Фамилия", "email" : "Емайл", "measure_id": 'id Мероприятия'}
метод delete удаление записи host/api/v1/users/id участника
метод get\head получение участников host/api/v1/users
метод get\head получение участников мероприятия по id host/api/v1/measure/id участников
всё возвращается в формате json
если будут вопросы пишите shonka98@mail.ru